網民熱話：嫌公屋細環境差 港女呻慘過未嫁

早前東網曾報道有港男因排到公屋，自覺成為人生贏家，變得囂張兼串爆，結果女友忍受不了，狠斷8年情。近日一名網民就分享其女性友人住公屋經驗，狠批公屋環境差、屋細又逼人，指對方「慘過未嫁時」，引來網民熱議。
發文者指其女性朋友與丈夫，以及老爺奶奶同住3人公屋單位，先以「慘」字概括住公屋情況，再舉出例子，如公屋不是屋主擁有，要永久交租、走廊設計陰陰沉沉、常會嗅到垃圾臭味、升降機又有醉酒佬嘔過後留下的怪味以及禁養寵物。她又提到朋友的公屋單位隔音差，房間是板間房，全屋只有一部冷氣機，一家人只能在騎樓吃飯，夏天就要受罪。最後她更指最恐怖是廁所與廚房「超小型」，大嘆「企多個人都轉唔到身」。
貼文提到3人單位住了4人，其女友人的老爺奶奶又不肯搬走，慨嘆對方嫁人後比從前更淒涼。但多數網民覺得該女子無病呻吟，直指不滿意兼有本事大可自行搬走。另有人反駁住公屋交通方便、社區設備齊全、鄰居關係好，「最緊要平租」，大讚樓價瘋狂時勢下，「住公屋先有雞髀食」。
網民有話說
DZDD：總好過瞓街。
問題中年.：港女唔回歸現實，好快患妄想症。
angie_k：真係唔明點解有人會覺得嫁咗之後生活要好過未嫁之前......
單身的人：你講的應該是40年以上的公屋，有啲太舊的已重建或翻新，新的無乜你所講的問題，唔排除有你所形容的惡劣環境，但應是極少數。
白臉神偷：住公屋先係正道，進有錢買樓，退可以咬老綜，相比起租樓同供樓嘅人生會更有意義，有錢淨可以有娛樂，無錢淨無壓力～做人最緊要開心。